\section{Аналіз рівня якості варіантів реалізації функцій}
Визначаємо рівень якості кожного варіанту виконання основних функцій окремо.

Абсолютні значення параметрів $X_3$ (час моделювання) та $X_2$ (вартість проекту) відповідають технічним вимогам умов функціонування даного ПП.

Абсолютне значення параметра $X_4$ (швидкість обчислення результатів) обрано не найгіршим (не максимальним), тобто це значення відповідає або варіанту а) 11000 Р/мс або варіанту б) 2000 Р/мс.

Коефіцієнт технічного рівня для кожного варіанта реалізації ПП розраховується так (таблиця \ref{econ:func:calculate}): 
\begin{table}[h!]
		\caption{Розрахунок показників рівня якості варіантів реалізації основних функцій ПП}
		\label{econ:func:calculate}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\makecell{\textbf{Основні}\\ \textbf{функції}} &
		\textbf{\makecell{Варіант \\реалізації \\ функції}}&
		\textbf{\makecell{Абсолютне \\значення \\параметра}}&
		\textbf{\makecell{Бальна\\оцінка\\ параметра}}&
		\textbf{\makecell{Коефіцієнт\\ вагомості \\параметра}}&
		\textbf{\makecell{Коефіцієнт \\рівня якості}}\\
		\hline
		$F_1(X_3)$&
		А&
		60&
		3,6&
		0,205&
		0,738\\
		\hline
		$F_2(X_2)$&
		А&
		2000&
		3,4&
		0,319&
		1,0846\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{$F_3(X_4,X_1)$}&
		А&
		11000&
		2,4&
		0,156&
		0,3844\\
		\cline{2-6}&
		Б&
		2000&
		1&
		0,319&
		0,319\\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}
За даними з таблиці \ref{econ:func:calculate} за формулою
\begin{equation}
	K_k = K_{TY}[F_{1k}] + K_{TY}[F_{2k}]+ K_{TY}[F_{3k}]
\end{equation}
визначаємо рівень якості кожного з варіантів:
\begin{eqnarray*}
	K_{k1} = 0,738 + 1,085 + 0,374 = 2,219\\
	K_{k2} = 0,748 + 0,931 + 0,319 = 2,14
\end{eqnarray*}

Як видно з розрахунків, кращим є перший варіант, для якого коефіцієнт технічного рівня має найбільше значення.